【12.28 上水】16 歲男生被控劫霰彈槍需還押 被指曾扣扳機

有人於上周六（28 日）發起在上水廣場「北區和你 shop」，警方拘捕多人， 其中一名 16 歲男學生，被控以襲警和搶劫等罪，指他於上水廣場劫去警員的霰彈槍，今午（30 日）被押至粉嶺裁判法院提堂，暫毋須答辯，押後至明年 3 月 23 日，期間還押。據悉，被告被指於搶槍時曾扣動扳機 3 下，但未能成功開槍。

陳姓男被告（16 歲，英國寄宿學校學生）被控襲警、抗拒警務人員及搶劫共 3 罪， 控罪指他於本月 28 日，在上水廣場外天橋，襲擊執行職責的警務人員，即警員 X，以及抗拒適當執行職責的警務人員，即警員 Y，又指他於上水廣場二樓大堂搶劫警員 Y，並劫去一支霰彈槍。

控方於庭上作「匿名申請」，申請在控罪書中，以「X、Y」代替警員名字，獲署理主任裁判官蘇文隆批准。

據悉，案件源於上水「和你 shop」行動，案發時有一班人在上水廣場外天橋襲擊市民，有人報警， 警員接報到場，見到一班包括被告的人正襲擊市民，被告當時「收遮」，警員進行追截，遭被告襲擊心口，另一警員宣布拘捕被告，被告拒捕並逃入上水廣場。兩名警員追截被告，被告搶去其中一名防暴警員的雷明登霰彈槍，並扣動扳機 3 下，但未能成功發射，因發射該槍還須一個步驟 。據悉，有現場錄影片段拍得事發經過。

辯方申請保釋，遭蘇官拒絕，案件押後至明年 3 月 23 日再訊，以待警方進一步調查，作現場血跡的 DNA 化驗、檢驗手提電話及現場錄影 。

案件編號：FLCC5578/2019

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要35000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

好多人都唔知，德國聯署有三個，我哋搞掂咗兩個，仲有一個

我好難過 手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

被告搶去其中一名防暴警員的雷明登霰彈槍，並扣動扳機 3 下，但未能成功發射，因發射該槍還須一個步驟 。

正常一個年青人都會知差咩步驟 咁好明顯佢冇意圖搶槍射擊啦